還擊了！中國禁播《權力遊戲》大結局

中美貿易戰升溫之際，全球熱播的美劇《權力遊戲》（Game of Thrones）成為受害者之一。港媒披露，《權力遊戲》預定在周一播出大結局，但最後未能如期上演。騰訊影片在播出前1小時前突然宣布，因「傳輸問題」未能播出大結局，但未公布具體播出時間。
據香港經濟日報報導，《權力遊戲》播出9年，終步向大結局。騰訊數年前買向HBO買下《權力遊戲》的版權，成為中國唯一獲授權播放平台。

《華爾街日報》周一報導稱，如今無法播出大結局，觸怒了很多用戶。

HBO發言人表示，網路傳播沒有出現任何問題，但因中美貿易戰，中國政府限制騰訊播放《權力遊戲》。

報導指出，觀眾無法觀看《權力遊戲》已足見中美貿易戰對日常生活的影響，但相比其他影響，可算是微不足道。

報導並指，《權力遊戲》在中國十分受歡迎。《權力遊戲》的最新一季在騰訊觀看次數逾5.5億次，全集的觀看次數為12.5億。有不少騰訊用戶為此特意購買騰訊影片的VIP服務，每月收費20元人民幣，或每年收費198元。

〔財經頻道／綜合報導〕熱門美劇《冰與火之歌：權力遊戲》（權力遊戲）週一（20日）迎來最終大結局，雖然評價兩極，但討論熱度絲毫不減，不過在中國，卻不是這樣的狀況，因為中國版權方「騰訊」在播出前1小時突然宣布無法播出，許多影迷無法收看最後1集的內容，讓他們相當憤怒，更有人稱：「這也是貿易戰的一部份嗎？」

《BBC中文網》報導，在播出前1小時，騰訊突然公告因「介質傳輸問題」，權力遊戲第8季第6集無法如期上線，不少花錢訂閱的網民對此相當不滿。騰訊是權力遊戲在中國的唯一授權播放平台，第8季播放量達到了5.6億。

騰訊美劇的微博下方被憤怒的網民攻佔，有人直言「為了讓大家多續1個月會員嗎？吃相真難看」、「你們這是逼著讓人去看盜版啊」，但也有網民猜測其他原因「貿易戰一部份嗎？」、「相互體諒一下吧，共渡難關。」

權力遊戲在中國具有相當多的粉絲，但中國因為審查關係，中國版本被刪減得相當明顯，許多裸露、血腥或暴力等畫面被移除，每季都刪減超過10分鐘，導致許多人透過盜版手段觀看完整版，也有粉絲成立了字幕組、論壇等平台共同交流。

雖然騰訊無法如期播放，但依然沒妨礙中國網民對結局的關注，權力遊戲有關的劇情關鍵字，攻佔了微博熱搜榜上，成為另一種奇特的畫面。

轉晒去人人影視睇

投票喎

咁垃圾 禁咗反而好事

中國德政 保護got fans唔洗睇呢季垃圾劇情

個結局唔睇仲好

都唔好講垃唔垃圾
中國d軸查 左cut右cut 好多人根本唔係官方途徑睇

雜總正一仆街仔。自己睇完唔比人睇

介質傳送問題
咁撚樣既大話都作得出
不過我有唔少支那網友會信既
始終係呢個可以隨意指鹿為馬既牆內世界
幾荒謬既野都可以發生

人地美國出招係傷人地

強國出招係傷自己友

唔睇好過睇啦個結局